幾年前做過smile激光矯視，依家開始先黎副作用

幾年間係一間好出名既激光矯視中心做過
做完個排無副作用 睇野好清 無眼乾無飛蚊無光敏
但係依排開始黎料
1.睇股睇mon唔可以睇得耐
2.開始怕光 但未去到好多人直頭要日頭用太陽眼鏡先出到街
3.開始有散光
4.完全無眼水 要狂滴眼藥水 但治標不治本

有無做過但有後遺症既可以分享下？？
我打算遲下去睇政府眼科

做左半年無事 搞到我好驚

睇得耐會點？ 痛？

我都驚...但又見到上網好多人後遺嚴重過我好多
有D直頭變左永久傷殘
所以諗起自己個陣做之前填左份免責form真係好on9
有咩事無人賠俾我

乾
隻眼ma唔大
同因為無眼水 視野會變濛 要瞇眼10幾分鐘先好少少

有個同事smile完返工喺上下午都要滴眼藥水
見佢仰天雙手舉起所以我好記得

你未做之前有無散光？

一做完要滴一個月

眼科醫生自己都唔做既野,千奇咪試好彩就無副作用
唔好彩跟一世架

點解唔去養和做

做左六年到無乜野喎
係散光深返 夜晚出街有燈影
影早就正常
你做完果幾日有無咩特別野發生啊？

我依家半個鐘一次

我都做左一年有多 可能我成日都對住手機電腦 呢幾日睇野確實係有啲開始模糊 我都驚 夜晚較為嚴重啲

無
近視400度 兩眼total 800

因為個陣好多人話養和垃圾 搵實習幫你做
但勝在平
養和勁既眼科醫生都去左微x做

唉 叫做爽過幾年
但驚再惡化

做左5年
咩唔舒服都無
好正常

無呀
做完個下見醫生 佢仲話做得好成功 因為我角膜比一般人厚
所以唔明點解依家先出副作用 係早幾個月開始

最好少對
聽講愈老會愈嚴重
我依家都唔敢對太耐

羨慕

我做眼科姑娘 有時都見到啲病人話做完幾年會副作用。眼會好乾 一個鍾就要滴一次人工淚水. 本身都想做見到咁都唔想做。

想做
但散光年年加

早幾日做完, 仲係矇矇地
醫生都係話手術好成功 會唔會手術成功雙眼失明架

宜家睇野係差左 冇之前咁清

做完好好保養☺️

我記得果時同我有個女仔同我同一日做
本身無傾過計
有次覆診見返佢同佢傾計佢話佢其中一隻眼fail左要做多個唔知咩手術 因為佢隻眼有個洞(大約係咁唔記得)
做完做有百幾度
唔知佢而家點

幾年

十年前做
果陣仲未有smile
最近驗眼去返100度
除此之外無咩唔舒服
都賺左十年唔洗帶con

唔知大家有冇留意啲醫院入邊嘅眼科醫生佢哋多數都係戴眼鏡
我會覺得如果個技術係完全成熟嘅話醫生自己都會去做 我講咗啲咩你自己諗

幾年前都做左Smile
除左有時隻眼會勁痛狂標眼水之外
都冇乜其他特別

不過有次覆診個醫生話見到眼角漠有個洞
寫紙叫我去政府做激光補返

睇人仆街最開心

個醫生會話你知唔係個個人都啱做

養和做咗五年 一切正常

pin this

smile撚咗

養和做左三個月無咩事
係一開頭一個月眼乾d

笑死

你講果啲我無做過矯視都有 點算

有冇做完icl嘅分享?

近排都睇緊養和激光啲資料 想知巴打邊個醫生做

對少D啦
我都衰係咁打ps5

我都滴緊啦
我直頭半個-1個鐘滴一次

我4樣都中曬

我打你一身十年後你死咗咁我又謀殺罪？

咁就一世

養和都垃圾 笑左 人地大牌子 大醫院

出面係旺角個d 我連名都唔記得個d 就真係垃圾啦

Sell屎話佢知

好多人話

突破盲腸

養和做咗年半 暫時冇事

我 11年前做左舊式既。視力保持完美，都無唔舒服。

但係一隻眼眼白有一點血點，影響外觀。覆診時醫生只係話我視力無問題，所有野都無問題，粒血點就只係有個疤痕咁，佢地無野可做。

點保養？
做咩強國護眼操啊？

咩人先唔岩?
角膜太薄?太厚?

其實點解會無眼水

屌 啱啱book咗做 睇完個post好掙扎

咪就係眼會越來越容易乾，咁好煩

唔好睇咁多衰野

用下腦啦，又無人鬧醫生又乜
完全無logic，人哋只係話副作用開始出現，又唔係怪醫院又唔係怪醫生
一向做呢d都有講過之後容易出現d咩情況

太薄，佢係用激光係中間果度切一層出嚟去改變個光線角度，從而修正個度數。

我等緊日本果隻視力矯正眼鏡

個人覺得啲醫生唔做可能係因為的確做完係會睇野要對焦耐啲 冇戴眼鏡咁完美
佢地可能做手術要睇野精準啲先唔做
而呢個副作用都係大家都知 只係對普通人黎講冇乜野？

好多都係1-2年後

同一部機 同一個技術 邊到做冇大分別

江溫胡李都係戴眼鏡

失明又唔會既

無睇過審死官就收嗲啦支那種 幾時落嚟㗎？

人地淺近視咪唔做

洞？做之前已經有？

做咗6年幾 無事

幽默嘅嘢唔係個個都有，唔係個個都識用，果然係啱嘅

你呢啲咪唔識囉柒頭柒咗仲喺度吠
問你幾時落嚟啊支那種 答唔出啊？雙程證要返上去？

臨床數據講副幾好幾好
Lasik我就覺得要開刀仲唔穩陣
估唔到smile都係咁
但利申 幫我做個個女醫生佢話佢自己都有做

眼真係好大獲，寧願戴眼鏡都唔敢做

做之前要做檢查
Check角膜厚度 暗病等等
同埋太深近視都唔做得

三個月緊係無事

微x矯視中心
算唔算出名

我理解應該係

其實係咪lasik仲好過Smile?

乾眼症

搞角膜玩矯視最大問題係削走人體某啲健康組織，層角膜又唔係厚，係搞都應該搞晶狀體啦，不過又唔見有新技術
啱啱搵完原來仲有個手術叫ICL，植入塊隱形眼鏡，萬一有事又可以拎番出嚟還原，不過好似貴過smile同埋要用刀，去私家醫院做應該好啲
好心你地班潮人唔好成日扮潮做完smile又叫春咁話有後遺症啦，想少啲後遺症咪做ICL囉

呢個可以答你唔係
普袲lasik個傷口大勁多
好似有個技術放個鏡片入面眼入面
感覺上會仲好

有冇諗過其實唔關smile 事係你自身隻眼出問題

家族有冇人冇做？ 有冇1-4嘅情况？

做左2年雙眼比以前容易會攰 好易紅
同埋夜晚睇街燈有眩光
其他一律都好正常

距離我地打柴唔遠

眼科醫生自己都係帶眼鏡

點解會揀smile唔㨂傳統

我都係，每次的起心肝去做，見到就勁淆

邊條垃圾負皮呀
有膽推垃圾post上熱門無膽反駁
放啲research數據出嚟屌柒我嘛(如果你識搵)
睇你條可憐蟲個柒樣一定係做完smile不能smile啦

養和做咗3年 ，我做lasik，乜事都冇
係散光應該有深咗，怪自己冇保養，又唔敢驗眼怕接受唔到
不過我個醫生係強烈要求我做lasik，佢話佢自己就信唔過smile，幫個仔做都係做lasik

利申：養和做smile/lasik係同價

雖然朋友話唔同我對望都唔會留意到點血，但係我好介意

傻仔先會做smile，你見d醫生自己都唔敢做啦。

我早兩日book咗做，宜家睇完個post好淆

但smile唔係傷口細啲咩？點解lasik好啲？

養和做左近10年一啲事都無

自己柒唔錫住對眼就懶落激光矯視
On9 son

巴打個陣做左幾錢

雖然唔排除都有副作用
但你整好左對眼又唔養下眼再整都無用啦

睇得耐mon 睇野會矇係咪正常？

你睇下幫人做矯視啲醫生都戴眼鏡就知做唔做得過

我5-6年前做完，而家都有少少反彈，近視同散光
不過工作性質要長期對電腦，無辦法

你係邊間做

眼乾是真的

我個時係覺得求其冇所謂就聽佢講做lasik
個時問佢點解，佢解釋lasik發展同出現得早，技術成熟好多，部機已經係最先進，但係smile仲會時不時update下部機

smile傷口係細啲，不過好睇個人，我有fd做完1個月後已經冇唔舒服；有一個fd做完個幾2個月後傷口起泡，要重新做多次（依2個fd係個d激光中心做）

反而我同另一個fd做lasik雖然都好似3個月以上先冇乜不適，但我哋進度一模一樣，冇突發野，到依家都乜事都冇（我哋2個都係養和做，不過唔同醫生）

尖沙咀x光矯視中心

點解佢地唔做

我今日打你一拳，你幾年後死左，唔通又關我事？

冇逐個訪問佢哋，但結果係見到大部份眼科醫生都冇做

唔好成日講呢句啦
而家大把後生醫生做左啦
唔做果d通常係有返咁上下年紀習慣左戴眼頸
點解唔做smile係因為30後醫生唔幫你做

求教如何養眼？唔好訓係度望電話之類？

你夜晚成日玩手機玩電腦？

出名嘅原因咪因為多打手多廣告
不嬲搵啲咩youtuber合作嘅都唔方好野

我都想做喎

我做齊呢D隻眼都係有事
樓主果D係咪關人地手術事先

個人覺得邊到做都無分別，因為切你隻眼既都係部機，個醫生其實只係負責將切左既野抆返出嚟我自己搵左旺角眼科做，過左一年暫時都冇事冇幹，但做左smile 夜晚視力一定係差左，呢個做之前已經知會係咁

yes
如果成日要夜晚渣車既話
真係建議唔好做
因為散光好易深返
你戴眼頸可以配過副
不過我到而家都無後悔過做左smile
反而覺得應該要做d去做

呢隻係點樣嫁？

你唔填邊有得做

唔做好過做

如果你做果個位底層，有地鐵，建建築物有震動，係會有分別。所以啲中心要揀過中心位置

做咗年半咩事都冇

30後做咩好啲？

你發唔發覺冇眼科醫生做，佢地戴con為主

我果時30歲後只可以做lasik
唔知而家係唔係
你詳細都係問返你做果度啦

眼乾就冇 但真係好怕光

做咗年半，無乜問題

老花

好多都係家族遺傳，你識條鐵咩
利申幾乎成家族都戴眼鏡，我2019做咗激光

咁你都幾弱智
唔識自己去了解下架咩
養和果d 全部都老經驗

信兩登仔嘅下場

Smile同Laski始終係手術
無必要唔建議做

利申做完 話你知完全冇咩對焦問題
做完之後視力20/20

因為做完未必視力1.0 可能有誤差
佢地職業需要未必做得

多謝ching比多個論點我

會

你以為啦。有次睇開個私家眼科醫生講起矯視，佢講咗句類似「個風險就喺度嘅。有啲人可以接受到咪做，接受唔到咪唔做。」而我同佢都係選擇繼續戴眼鏡嘅

弱智
我養和做左5年 感覺良好

lm

做咗三四年， 中大陳頌恩醫生幫我做。 係有時好眼乾， 眼藥水係標配。

講真，同打疫苗一樣，人只係focus 係十個出事既case 但完全忽視一萬個無乜事既case都係個句做乜都有風險，你咁驚咪唔好做，事實係好多人做完都覺得做左係值得，呢d comment 你又唔聽，咁咪唔好做，因為你打從心底覺得樣野有問題

好多都有 呢d問題
爭在有幾嚴重
隨住年紀越大越明顯

你死梗，
質疑smile可能同第一代激光一樣有後遺症俾人鬧死

做咗就嚟5年（傳統）
做完第二日已經打機
一星期後已經去游水
果啲眼藥水滴咗一個月之後太懶冇再滴（佢叫滴足3個月）
晚晚打機到依家一啲事都冇

我11月先做完
係好怕光 同埋有散光（自己覺得）
但返去覆診幾次佢都話我無近視無散光

我幫人驗眼嘅，接觸過最差本身3百度近視，一個月後無原因視力得返3成。

其實一做手術可以二人同行一人半價，大部份眼科醫生自己唔做，亦唔幫人做就知乜料啦。我唔反對人做，但你只可以當係一個整容手術而唔係一個治療手術

#嗱，通常啲傻猪比完錢有乜問題就好似個醫生會殺咗佢咁，永遠唔敢屌或者問，所以我哋呢啲視光猪其實對個手術問題嘅資料返而最多，跟本做完第1~2年怕光同眼乾大部份人都出現，第3~4年就係成個手術後最爽嘅時間，而去到第5年就回度數，平均回返你2~3百度。所以本身得嗰3~4百度嘅諗清楚博唔博喇

smile叫做比較新技術
時間未夠長到可以睇到某d副作用

簡單來講就係 一項新技術出現後
詳細的副作用需要跟踪數十年先會一清二楚
而家個個廿幾三十就去做 好話唔好聽
當好彩30年後先有副作用 先50、60歲
當唔好彩5-10年後有副作用 就30、40歲

事實，十幾歲嗰陣兩姐弟都千一度以上你以為近視真係冇遺傳性？

其實唔明點解要冒險做手術
就係為左唔駛載con去冒咁大風險？
而家啲con越出越好又daily又高透氧又保濕
隻眼有咩事冇得返轉頭咁就一世

同樓豬條傻仔講啦

以前我勸人唔好做重比人話我廢老接受唔到新科技

女朋友做完smile 夜晚睇嘢唔係咁得

仲唔夠呀？

求介紹

如果要做，我寧願做ICL，起過有咩問題可以逆轉返，唔似smile永久割左眼角膜，有咩問題冇得救

LM

我去養和做嘅時候，個個都係教授醫生黎喎

樓主喺邊間做之後打算做
但而家聽完你講淆淆地

我做傳統既做左九年，仲好好

ching你幾度近視？有冇捽眼習慣架

喂Brian

江澤民
溫家寶
胡錦濤
李鵬

同你調轉 我好撚多眼水

呢個手術成十萬

最近識啲人睇股都有差唔多徵狀

同路 我檢查埋等手術日

Smile定傳統？ 保養得好都會回度數？

真係要諗清楚

片入面話角膜薄嘅人可以做埋cross linking 可以strengthen 個眼角膜 但受訪個個人就咁啱有意外失敗左

同埋養和係最撚貴
一粒藥都收錢

抵樓豬出事

唔關事 人地靠對眼搵食 無咗對眼佢地乜都唔係 點解要同你搏

搭單問其實散光睇野係點樣架

呢啲過氣啦，而家習翠翠冇戴

利申 去養和做 鄭澤鈞醫生幫我做邊到黎後生仔

笑左 私家平過出面啲野雞真係第一次聽
你咁嘅智商真係難怪出曬事 想慳錢就慳錢啦

咁on9嘅言論真係難怪出曬事
利申 係養和做smile

做完2，3年 開始有返近視
同埋夜盲症勁咗好多 唔知關唔關事

會唔會去check下淚腺有冇問題？
正常smile俾起傳統lasik冇咁眼乾
因為切口細 cut斷嘅nerve少啲會冇咁易眼乾
不過我之前都問過眼科醫生
佢話smile賣廣告賣得太勁
只係不停吹噓同捧佢嘅優點
從來冇提過佢嘅缺點 為左賺錢
所以廣告效應 成班人9衝去做

上年養和smile
正常使用中，係之前冬天比較乾

有冇發覺好多眼科醫生戴住眼鏡同你做手術？

一諗到有問題就會跟一世就已經打退堂鼓, 寧願繼續柒柒地戴眼鏡算

你咁講佢地連con都唔帶

唔係唔可以exclude personal injury 架咩

有邊個唔靠對眼搵食

6年前做過普通個隻 18000蚊
而家仲係乜事都無
無樓主d情況

做左一年多啲 我係做激光唔係做smile
近呢半年開始有飛蚊 仲愈黎愈密
以前一星期會有一兩下 而家兩三日就有一下 開始有啲擔心
眼乾又係好困擾 番工長期望電腦 放工隻眼係乾到澀

咁機師 消防員嗰啲無得近視 你想做就要去做手術 無必要咪唔做

無人做過 得我

人地靠對眼搵食 無咗對眼佢地乜都唔係 點解要同你搏
呢句野根本任何人都適用

齋smile定全部激光矯視都係先

因為眼科醫生長時間都要用電子顯微鏡幫人做檢查同做手術(slit lamp& microscope)，佢地做手術講緊係要睇視網膜、黃班嗰啲一層膜咁薄嘅嘢，而且佢地做手術時全神貫注睇顯微鏡，做到去關鍵位可以十幾秒先眨一下眼，
所以佢地絕大部分都唔會做，因為矯視都唔係100%冇事，正如任何手術都有機會有風險，
如果醫生身上發生complications, 屈光入眼有問題係戴眼鏡都唔會睇得清，又或者最常見嘅眼乾佢地已經頂唔順啦 平時做手術都眨少咗眼
所以醫生唔做都關工種問題，同埋自己都知手術風險

戴眼鏡唔代表度數深
唔通得2百幾度又走去做咩

做左6年
未野wow

我都係鄭澤鈞 好nice 不過我做完lasik望野唔係好清

我都係頭幾年無野
之後夜晚就差左好多， 睇野幾散
但日抖睇野度數依然係好清

你見到邊個醫生會做 就知道係好嘢

出面果d又分期9折又二人同行唔知每人平兩舊
聽到都唔做啦

25散光明唔明顯

咁不如你答下近視機師唔做手術點靠對眼搵食啦 唔知你駁乜 以為自己好醒咁

呢個原因即係散光加番？

本身想做 但份工對電腦多
失敗都唔知點解

睇開資深眼科，佢建議做lasik>smile

我都book左下個月做

但聽講lasik仲多副作用

我就係做完一個月至半年都仲係唔清
兩邊都百幾度 右眼散光50度 個陣好灰個個月覆診
再每個月買幾支藥水滴 又塞埋淚管等多啲眼水滋潤
最後覆診左10個月都無咩進展 係塞完無再眼乾
醫生就話幫我做增進手術PRK做完痛左成個星期 最後清哂 但經歷左一年
而家仲會Keep住每日滴人工淚水滋潤下

千萬唔好做 做四眼仔好過>>>>>出事 一世gg

真心佩服啲拎對眼去搏既人
出事就一世點解可以咁勇

做左5,6年 日日狂望電子野
咩都沒問題
會唔會年紀大做先有?

想問下話有副作用個啲
本身近視幾多度

我250度近視係養和做完smile 5個月
暫時都冇野

9唔答8
講梗醫生點解唔做矯視呀
你就講機師點解要做矯視
講番醫生先啦，咪死撐啦

飛蚊未必關矯視事，主因係玻璃體退化，
少少的話會自行absorb返，
如果你第時check眼底
個醫生同你講可以做手術清走飛蚊，而你係冇其他視網膜問題，純粹係清走飛蚊，記得轉睇第二個醫生！
9成半醫生係唔會只因為飛蚊幫人做手術！除非嗰個醫生想賺多啲錢 你明啦

幫我做個個醫生個時帶眼鏡
過左一年 我陪另一個FD去聽講座 見佢都做左 由同一間另一個醫生幫佢做

好彩本身角膜夠厚 仲係正常
想做既真係要諗清楚，淨係塞淚管，買眼藥水一年，都用多左10k左右
我返工對電腦，未做增進手術之前好辛苦
每日望電腦望到雙眼通紅又痛
而家間中太專注會眼紅 不過情況好左

夜晚係全視野差左，光線唔夠d扮高級餐廳睇野都係差
我未做前散光深到一般眼鏡都戴唔到
影響日常生活先做

除左眼鏡都睇到野有咩必要做呢

幾年前血管增生去睇眼科，醫生話再帶月棄con都係會翻發，因為對眼覺得缺氧
於是問下佢做lasik嘅嘢，驗完係做得到
但佢都話不過你試下日棄con先啦，薄啲透氣啲可能眼睛會適應到，真係都唔得先再考慮做lasik好啲

佢冇講點解但竟然有錢都唔賺，我從此打消做lasik嘅念頭

你喺邊間做？

我無近視但睇得個mon多都會眼水唔夠,休息多d啦

加陣正常沒人會做lasik
做就一定做Smile 我做個時全香港都好似沒幾多部
lasik唯一好就係比較平

點解要賠俾你
個risk不嬲係你揹

點解係做PRK唔係lasik嘅？你個陣好多年前？

眼科醫生個個戴眼鏡，仲貪靚唔要視力咩？好快會睇唔到野

睇mon係手機同電腦都係咁?

做左5年，頭半年有眼乾同夜晚睇野有影，依家咩事都冇

浸會

咁你當交智商稅啦 養和d 眼科全部都係教書既prof 黎

唔係喎
我去果間啲醫生全部無戴眼鏡喎（話自己做咗）

唔明明點解日日講咩眼科醫生個個都唔做
咁如果連眼科醫生自己都做左咁又代表咩?
都唔怕開名
清晰微笑矯視中心 可以自己上去睇 點會沒眼科醫生做

出名做得差

其實lasik/smile呢類手術係適合後生嘅人做
基本上你接近40歲開始有老花做完都唔會有完美視力
好多資深醫生年紀都5，60 廿年前都講緊40
佢地做唔做手術 唔可以成為一個指標

德國做幾萬 hkd ko，質素又有保證

笑咗 我就無做過smile
日日睇股 番工對成日mon 收工又長期mon住啲股 又唔望遠野休息下對眼
精神緊張又會自然愈望愈近 眼壓又急升 呢排股市咁又訓都訓唔好 夜訓早起 第一眼開光又即刻睇盤後 然後又loop
所以呢排眼乾眼脹 睇野又朦佐 而依家即刻盡力改善番

但想問 咁樣玩自己對眼關做smile咩事？做完smile對眼除佐減近視 仲可以唔洗休息 免疫一切眼疾？

知道有風險咪唔做囉 有後遺症點幫人做手術呀 定係你覺得隻眼有事就一定=隻眼盲鳩咗呀 你條傻西眼疾都可以返下地盤做苦力嘅

好多人以為做完年紀大左隻眼都唔會退化

隻眼咁重要
咁精密複雜
做呢啲手術正一戇鳩鳩
攞隻眼嚟靠飛
有病要做手術無可厚非
無啦啦割開隻眼
有事抵撚死

眼科醫生一定唔會做

可能係 facebook 見過d 廣告囉 但我真係唔撚識

養和 浸信會 聖保祿我就知有得做矯視既

本身無做smile 亦覺得smile長遠一定有佢既風險
但睇到咁多盲反 真係笑死 睇清楚d樓豬啲生活集慣先講嘢啦

竟然隔咗一排先乾？
我係做完就好乾 keep 住滴眼藥水
半年之後正常返

怕光都係
以前戴開眼鏡多 戴con 同埋做完矯視開頭都怕光
耐咗反而改善咗

Exact7ly
鳩up咩無眼科醫生做

上年 做PRK打磨表面再修復會95%準確度數
lasik有機會同smile一樣，同埋對角膜會再傷多次
上面段片都有話一般做增進手術係做PRK

屌，仲諗住做...

兩雙眼都700幾近視，400幾散光

因為con都對隻眼有傷害囉
人地做得眼科點會唔避開有問題既野

我冇做都有1，2，3 問題
關唔關事？

開名係邊間做

無啦 養和醫生講明頭三個月會眼乾，怕光。之後連覆診都唔洗

利申：做咗4年 無大問題

第五年回度數原理喺咩，回唔回唔係用眼習慣影響？

講到好似唔做就可以瘋狂望Mon唔攰咁
大佬你做完如果習慣唔好 一樣係會有返呢個問題

情況就好似你洗完牙，跟住落去就唔刷牙啦，咁你啲牙石始終都會翻返嚟。

冇做過
但實有後遺症
親戚眼科顧問醫生講嘅
傻鳩先做
btw 佢自己都係帶con

唔同技術

認真啲眼科醫生自己都係戴眼鏡

自己睇番自己講過d咩先啦傻仔
「人地靠對眼搵食 無咗對眼佢地乜都唔係 點解要同你搏」
你係講無左對眼呀，腦退化都上連登

因為你老左囉屌

樓主你做完都要護下眼架
矯視只係改變你角膜厚度令到光線聚焦返原本個點
你個眼球都係比平常人拉長左 本身仲係一隻近視眼黎

佢哋知唔知lasik smile 係有廿年黃金期 40 歲都就黎老花 做黎把撚咩屌你 不過算啦 連登信中醫都多過醫生

炒少d股票啦 清

我好多年輕醫生frd都做左

我都係養和做，佢都係叫我做lasik，會安全D，因為smile部機做緊個陣唔識追蹤眼球，一郁左DD就會切得唔準，但lasik識追蹤，所以唔會出問題。
至於復原期，佢話其實都係差唔多……
利申︰最後都係揀左lasik，岩岩做左一個禮拜多D

呢家已經有好藥物/其他方法去控制

驗眼廢鳩呃9廢老醫療劵買幾千蚊眼鏡 良心過唔撚過意得去呀！？
驚人smile 晒無人買眼鏡呀7 頭？

呢d 咩整容手術都講得出口 唔識唔撚好扮識啦

係咁派！

點解好多醫生唔做呢??
因為做矯視會有誤差 通常做剩幾十度 OR 做到幾十度遠視
而醫生做手術要睇D好微細既野
所以佢地索性唔做
但都有D醫生係做左 咁佢地就平時生活唔帶眼鏡 做手術先帶返

之前連登有人講唔做係因為做左smile激光矯視
就做唔到精緻手術..我心諗咁仲唔係問題

唔好傻啦 果副只係唔會再加深 點都唔會反轉到近視

聽講係scam

仲諗住去做

你散光年年加要小心D
大個左仲年年加散光好少可
除非你有錐形角膜
有錐形角膜你想做都冇得做

對醫生黎講有1%風險都唔會做啦
咁辛苦讀完醫
如果做完變成果1%咁就成世
同埋除非份工必定需要（消防）
唔係唔介意戴眼鏡其實唔做都無所謂

我都係做LASIK 個陣醫生唔比我做SMILE
我個間仲要LASIK平過SMILE 幾千蚊
做完之後D同事見我無帶眼鏡過黎問我係咪做左激光
傾開先知原來好多同事都有做 仲要起碼做左10-20年以上
20年前仲要得有刀LASIK做
好彩係佢地全部唔使帶返眼鏡

咁仲唔夠？
服得你緊要

唔知係咪成日睇電話搞到咁

有啲人無做過眼手術、年紀開始大都係會眼乾架，有啲好嚴重都有，未必關手術事，不過手術一開始都講明左係會乾少少因為cut左啲神經之類既野。

有啲人成日堅持訓前睇幾個鐘電話，又熄燈睇，都真係幫你唔到

咁都做smile ...

唔關事
係近排輸到有D頭暈眼蒙姐
升返就無事

咩技術？
你指醫生手勢？
個醫生淨係夾塊野出嚟咋喎
咁講中心啲醫生一日做咁多個咪仲好手勢
利申 唔建議人做 但覺得邊到做真係唔大分別

唔係個個都戴到day con

利申：深散光

做咗6年 到而家都無問題

大約做左三四，工作關係成日睇住個電腦Mon，依家夜晚有散光同有返少少近視

我都同樣應該做左5年
都係無乜特別
可能我係好彩
又或者做完矯視後
一直都好好保養對眼

睇醫生先好咼
驚係眼有病變 多過關副作用事
係咪成日係黑夜環境用電話電腦

我無做矯視但依家都係怕光 無眼水 點算

收嗲啦 你又識條鐵。
唔係做opthal就含撚縮埋一二邊

視光師 睇你唔起啦 呃廢老幾千蚊咁d鏡
佢地都無撚用到咁勁
正仆街 生仔無屎忽啦你

角膜咁多神經 咁脆弱

手術幾細傷口 都唔會搏

自己決定

眼科醫生自己都唔做
諗下點解呢d副作用多數跟一世

day con係唔駛洗啫
冇daily咪weekly monthly
為左一時方便攞隻眼較飛
點計都唔值

做左7年，第5年開始要戴返眼鏡，近視175度，但夜晚看燈都係散，不過驗過又話無散光。不過都還頂得順，但眼乾真係頂唔緊，長期要滴眼藥水。

你眼光真係獨到 呢個point 都比你諗到
個原因係點完全唔知 真叻

岩岩見到

可以揀d 潤d 既眼藥水
唔好覺得乾先滴
會好d

利：smiled 冬天會眼乾

廢老思想

同意

X和入面既醫生list邊有實習啊

養和啲姑娘得一個戴眼鏡

做過smile
本身好深近視，長期戴十幾個鐘頭con
而家做完唔使戴眼鏡
但夜晚睇嘢極廢
日頭都會有散光感覺
總之就係睇嘢唔清
同埋對眼好易攰同好易乾

期待若干年後有新嘅醫學技術可以修補返
或者有電子眼睛

好多連登仔眼科醫生

咁佢無講錯 戴眼鏡就解決到嘅問題無啦啦去開刀出事就仆直 一向開刀手術都係可免則免

做左5年 乜事都無
安心使用中

下，入得養和做醫生嘅點會係實習你估係政府醫院？
朋友係養和做完幾年目前未見到有任何後遺症

我記得有種手術係開刀放個con入隻眼到
貴係貴d，但唔會有眼乾，有咩事都可以手術攞返出黎

就係無左眼鏡同盲無分別先心思思

你係咪早十幾年食正條水 AL 岩岩合格入到poly 視光果啲柒頭黎

呢隻叫ICL, 我等緊做呢個
利申：深近視同散光

Ching, 我未做smile都有呢個血點
醫生都話係疤痕，可能捽眼或戴con整親過
不如慢慢接受佢啦

agree就好似做完頭髮treatment, 幾個月後話點解髮質仲差左一樣, 你自己呢幾個月點對啲頭髮先？
但smile的確未知老左個risk會係咩

唔係個個都適合做

冇得救的 咁就一世

收嗲啦 medic讀6年 真係opthal clinical attachment咪得2星期 扣埋星期六日 咪得10日
識條鐵咩你
你唔係opthal 無資格出來扮權威

你有咩想問？有咩想知？

上到去比錢先見到醫生姑娘自己都繼戴眼鏡
應該技術仲未成熟

P 牌仔 視光師廢9

政府眼科要排兩年

有d野唔明 咁多人做完都有返散光 散光都要戴眼鏡啦 咁做黎做咩?

仲想扮權威
講下subbowman's kernatomileusis 點做啊
廢9 GP

雖然唔記得套戲講咩，但記得依套係越戰經典

你見d 醫生個個都仲係四眼仔就知

我三年都暫時無乜嘢
係有時候眼乾

之前有個post有幾個巴絲都有唔同既副作用
唔少副作用都係不可逆轉
又或者係終身忍受既不適
聽完後完全唔會考慮做

我都係
無咩唔舒服
我身邊d friend有幾個因為我都做咗
推介Clarity

散光其實主要係天生
後天影響好少
如果再係咁，真係最好去check下

係呀，所以唔明點解仲有人會去做
即係你見到個肥婆sell健康丸
或者一個塊面唔光滑既人sell美容產品一樣
如果呢樣野個個都得既話點解醫生自己唔做
咁就一定係有機會唔得啦，仲要係隻眼喎
得咪爽囉，唔得既話你喊都無謂

你做完矇左幾耐左右？

倖存者效應
少數做完有事既 先會講出黎
根本99%人都唔會有後遺症

利申：已做4年 咩事都無

後天影響好大啵
捽眼最大影響

抵死

一係就投資多啲，一係就咪撚入場玩雜技
呢啲牽涉人生重大決定，有邊份工唔洗用眼？
戴con戴隱形眼鏡有咩問題？
當要考機師，機師年薪過百萬，呢筆錢值得投資啦
莫非連登太多smile sales推到班潮人落坑不能再smile？

Flaps were created using a One Use-Plus SBK microkeratome (Moria, Antony, France) with a planned flap diameter of 8.5 mm and an attempted flap thickness of 100 μm. The flap was lifted and excimer laser ablation of the stromal bed was performed. The flap was repositioned on the stromal bed. Corneal thickness was measured intraoperatively before and after flap creation with contact ultrasound pachymetry.

咁又點？

最新Poly 薪酬中位數出左Opto 成為大熱，一個月38K，接近督察既入息

究竟點解Opto 可以咁高人工？可以睇下新聞

視光師申領金額不成比例地多
食衞局向立法會文件提及，檢討期間發現過去數年視光師在計劃下申報極高醫療券金額的宗數「不成比例地多」，有697名視光師登記為醫療服務提供者，佔全部提供者僅9%，但2018年的申報總金額為7.6億元，佔整體申報金額28億元的27%。文件又指出，視光師每宗醫療券申報金額的中位數是1,600元至1,951元，較西醫的約250至300元，以及中醫的206至245元相對地高。

雖然要697位登記左既視光師先可以掛牌，但係佢地走向私人市場都會影響供求問題，其中一個原令視光師跑出。
原來視光師使用醫療卷比西醫、中醫仲猖狂！
眼鏡係人都知食水深。佢地同埋眼鏡鋪就係2018年食左政府7.6億，除返697，每人賺左100萬
扣除成本同拆帳，我相信淨係食醫療卷每人都賺多30－50萬左右（平均）

專業措守！？
而衞生署數字顯示，3年間共接獲46宗有關申領醫療券的視光師投訴，是比例最高的行業，九成涉收費問題及不當申報申領金額。呢697個害群之馬已經令視光師呢一行蒙上污點

對社會影響
當你見阿伯阿婆用成4－5千蚊黎配2－3副眼鏡，用晒醫療卷既配額。當佢地有小病既時候，就會繼續逼爆急症室，對醫療卷既目的背道而馳。
好老實，根本正正常常既眼鏡都係500有找。買開眼鏡都知，全部框同鏡片都有marked price 同selling price 既分別，折扣可以去到30－50％。你估醫療卷係claim 邊個價？唔洗我答啦掛？

根本每2年1000蚊配眼鏡已經夠晒有突
你叫個阿伯平時睇2個鐘報紙又配藍光又Polarised 跟本係晒氣。

我唔係眼紅呢697個資深老屎忽視光師
但問題係醫療卷都係納稅人既錢黎
與其比佢地亂咁fing，不如比阿伯睇物理治療又好，照Xray CT又好，都好過係到揮晒d錢買埋d垃圾
我見得太多阿伯阿婆等個CT都要成2年，乜撚野Cancer 都spread 晒啦，叫佢去private 又話無錢（並非既得利益者），我都唔期望帶黎咩effect，但希望可以令多d人知咩事。

幾叻wor
識google
廢9 GP

「專業措守」
操守都寫錯。 返去你老母臭閪到

扮咩9正義
最世界最cap水咪醫生
最overpriced咪你囉

視光師廢9比人講中左唔敢講呀？
比你條撚樣辣慶左我，日日出post 追擊你班撚樣視光師先 出private 呃人錢咁撚開心？ 好黎好去咪算囉，呢家要搞9人地先，迫人搞9你

請問實習醫生點入養和做？

一早睇穿你唔係opthal 係到扮識
廢9 GP攞咩光環啊
政府搞PPP 想話請Private GP幫手睇stable HT、DM
你班廢9 冚家鏟講咩啊？ 話嫌人工低唔做wor
咁上心為市民健康著想的 當做善事都1個月接幾十個來睇下啦

廢9自大L樣就係你d仆街

做smile只不過係幫你對眼由近視度數同散光度數切割到接近0 唔好好保養對眼 一樣會出問題 就好似腸胃炎咁 今次你食藥醫好 唔代表你日後無

我都有50幾個年輕眼科醫生fd做左

認個視光師佢都係咁講

佢話幫你做手術果個都係戴眼鏡,你估佢真係好鐘意戴眼鏡??

養和做完既人話你知，全部都係正牌名牌醫生幫你做

如果唔係醫生做咁多research 你西有咁多野做咩
做人要飲水思源啦 唔通靠你條撚樣係到做cyclo refraction 就有用呀？
我覺得orthoptics 仲有用過你條撚樣
我本身都好尊重公立optom 係你呢d私家optom想玩串個party 唯有追擊你條撚樣

跟本好多連登仔都人云亦云既on9

如果你覺得我9吹，我都真係無辦法
我屋企人都做左lasik 一陣相安無事
做白內障都可以有風險 盲撚左，咁係咪唔撚做？

上年做完 由光轉暗嘅環境會睇唔到嘢一陣

捽眼係囉
捽到個角膜傷晒
但夜晚睇手機嗰啲 影響都唔大

做左兩年，試過出現假散光，不過一日之後無事，你而家搞到我好驚

仲想扮opthal
睇你條廢9 GP 呢輪忙住賺vaccine injection fee炸
正義？為市民健康著想？
係咁L偉大就咪9 係community vaccination scheme同政府嘈injection fee得100幾1個太低啦
打枝針有幾q難

呢個係2019年出既comparison
Laser-assisted in situ keratomileusis (LASIK) is the most commonly performed laser refractive surgical technique worldwide for the treatment of myopia and myopic astigmatism. In recent years, small incision lenticule extraction (SMILE) has emerged as a promising alternative to LASIK, requiring only a single femtosecond laser to create an intrastromal lenticule, which is then removed via a small incision. The technique obviates the need for a corneal flap. A number of published studies have compared the two techniques in terms of visual, refractive and ocular surface outcomes. This review compares the clinical outcomes between LASIK and SMILE in treating myopia and myopic astigmatism based on studies published in the last 5 years. Twenty-two studies were included, all of which were observational in nature. Results suggest that the two techniques have comparable visual outcomes in terms of safety, efficacy and predictability, although recovery in visual acuity may be slower in SMILE-treated than LASIK-treated eyes. SMILE is found to result in less severe postoperative dry eye symptoms and faster recovery of corneal sensitivity than LASIK. It is important to note, however, that the SMILE technique is limited by the lack of a cyclotorsion-compensation system and option for customized treatment profile. The heterogeneity of results in this review may be attributable to the use of different LASIK platforms in different studies. Few studies compared the outcomes regarding severity of myopia. Future prospective randomized controlled trials with a larger sample size and longer follow-up period will be highly beneficial for progress in this field.

你是咪搞錯左
近視先係天生，散光係後天

廢9 GP 盲L左？
Future prospective randomized controlled trials with a larger sample size and longer follow-up period will be highly beneficial for progress in this field.

20、30歲做
5-10年後先 30-40歲 起碼仲有半世人
20、30年後先40、50歲 起碼有20、30年要用眼

等你follow 30年先講安全/benefits>risks

返office工日日對電腦做黎把鬼咩
頂盡爽幾年就收皮

唔係 你上網揾下
我本身就係深度散光
但近視得2-300度 散光接近500
有智能手機之後晚晚都熄燈睇手機
散深都冇深到 近視就每年50咁升

有後遺症的

政府眼科要排定啦
唔係等到盲都未有得睇

吓 你唔識唔好扮識

利申有先天性散光

唔係包抝頸
其實戴con都唔係安全架喎
例如飲左酒對眼勁乾 唔小心訓左真係下世小心d
搭長途車一乾起上黎無眼藥水喺身真係gg
因為副con會變左硬膠
試過搭旅遊巴喺外地角膜受損
戴左又唔可以落水
對眼唔小心入左水 就算係冷氣機滴水都驚感染啦

唔好講到有con戴好美好咁

冇話戴con好美好
係相對風險細好多
夾硬要話冇眼藥水係身呢樣野
樓上都話做完矯視手術都會勁乾
冇眼藥水仲大鑊

幾年後又近視返

到時角膜 仲有乜好切

散光撚
我戴con會成日睇唔清野
對con會成日行幾步就郁左移左位
散光即刻就唔準
試左6/7款con都係咁
結果都係死死地氣咁戴眼鏡

對眼乾嘅時候 無戴con
塊眼皮會唔會乾得過一塊硬膠？
邊得黎仲大鑊呢？

咩「夾硬」話無眼藥水喺身
唔通一定會有？
有又一定滴到？
喺巴士點滴？

你都幾搞笑

你成個人咪廢老

眼角膜太乾係極危險
樓上都有人話係激痛到眨眼都痛
乾得滯完全冇眼水既話係連眨眼都可能括傷眼角膜
con硬左都一樣危險
但前提係你唔好卒眼同夾硬除佢出黎
要滴眼藥水令副con吸水濕返

你講個啲情況係自己唔小心保護眼睛出現
小心啲就唔會有事
全部都係事在人為

但矯視之後既後遺症就不可逆轉

為左一啲自己小心啲就冇事既野而去博一啲不可逆轉既傷害
我就覺得博唔過
不過對眼係你又唔係我
你覺得值既咪去博囉

都係嗰句眼科醫生視光師戴眼鏡

真係諗唔到原因唔簡icl

差6萬咁少真係唔好慳

我做咗仍十年係夜晚睇野散光多D

同埋做完變咗大細眼

我係間唔時先戴con，所以只用daily
多數戴眼鏡，但有朋友做完smile都幾正咁
但我自己戴con都無咩問題，都無滴眼藥水
無論係搭車瞓著咗、戴住去玩獨木舟（落咗一兩次水，但我都只係玩咗一兩次水上活動）由朝帶到晚、甚至BBQ，都無問題
所以考慮過都係唔做...

但如果有人戴唔到con，衡量過風險覺得ok咪做
我覺得各有各好啦

包皮咁易又安全都無2人同行分期
邊有好死

你講嘢用吓腦得唔得 你而家正常過咗25歲戴眼鏡，正常用眼係唔會加深架 你唔識就問吓醫生不過唔好9up 好唔好？

聽google講？

計total

勁痛可能係眼毛倒生吉到未必關事

最大既後遺症就係眼鏡同con成個行業會玩完

Content Farm 都有咁多正皮
Smile技術已經好成熟 風險等於零就唔會叫手術 你割痔瘡都有風險啦
根本就係你貪便宜想省錢 自己上去MK嗰D地方做
正規私家醫院又唔簡 仲話養和差 真係笑撚死人

成班係到講有咩風險 講到盲又剩 鬼唔知呀媽係女人咩
有咩副作用同後遺症做之前神早同你講
同整容手術一樣 你想零風險咪樣衰做豬扒柒頭一世

利申後悔冇早D做 帶Con帶到眼乾 唔洗帶眼鏡真係另一個世界

一時信中醫多過信醫生
一時又話中醫係巫醫

整容醫生個個張國榮樣？

其實全世界做手術D醫生，都唔會做激光，因為深知過幾年後會有後遺証，以後做唔到細微手術

但要證明到係手術有疏忽

樓主過咗幾年先有事

如果佢自己中間自己唔好好護理隻眼

成日睇手機電腦

青光眼係自己攞嚟

終於有人知道開post人士既目的了

icl 可以青光眼 corneal decompensation

做左幾年
好舒服
冇眼乾

以前戴con仲乾 唔洗戴好爽

講撚到好似必做咁

成日得呢個point悶唔悶d

分清楚"有冇需要"呢個重點先得唔得呀？

回咩度數
依家講緊係將角膜直接削到同眼鏡個度數一樣
最多咪話深返 呢個手術係irreversible 既

其實久唔久就有人開po

好簡單，醫生冇錢做

養和一間有錢佬都會去嘅醫院
會有幾多實習，仲要個實習可以落手做啲做錯左就一世嘅手術你估割盲腸咩

真心唔知 個陣見討論區係咁講
我知就走去養和啦 其實價錢差唔多

想知養和做大概幾錢？

做左四年, 0副作用

整容醫生一定個個都好撚靚仔

整容醫生個個都係金城武黎

整容醫生點解唔係個個都整到好靚仔
一定係有問題

我都覺得醫療券變撚咗購物券係好柒嘅制度，好啦，依家玩大咗班廢佬咪去換中藥囉，下一次又到班早醫比人屌係呃錢精

我都有副作用。02年做，唔係叫smile。
依家夜晚揸車要帶返眼鏡，同埋眼乾

係唔係都好啦，我接觸到嘅講出嚟，唔撚信咪信嗰啲話有近視無老花嘅專家囉，你哋最撚鐘意架，呀邊個邊個講嘅就信到十足，講事實就係要認撚晒自己係專家

計total?師兄你負責搞笑？

你返工對住部電腦幾個鐘 其他時間又長期都對住部電話 有無諗過就算無做過smile你都會眼乾呢

利申 做左smile幾年 除左開頭嗰一個月要狂滴眼藥水 之後無再用過任何眼藥水

nba球員都做 都唔知驚乜

個醫生都係咁同我講

從來係分別講左幾多右幾多

依家0

想知點解咁淺近視都做眼部手術
風險都唔細
我右眼175近視 左眼75 唔帶眼鏡睇嘢都算清楚

做咗8年lasik
係乾過以前但冇咩嘢

視光師 個個都做佢做洗搵食?

係喇係喇，呃鳩你架，快啲去做啦，到時有問題比個醫生叫你返去適應然後一世唔清楚咪撚死狗咁去問點解呀

整容醫生 全部都係阿叔

眼科醫生我就唔識
但我識其他科醫生係有做，因為做完做手術方便好多
仲有個做完平時睇病人會戴返平光鏡，話因為自己唔戴眼鏡嗰陣醜樣(係事實)

講真呢個post入面有幾好個人真係識好多個醫生多到可以肯定啲醫生自己都一定唔會做？

Nope, risk vs standard of care, 幾年都冇事已經break 左chain of causation , 99%告唔入

利申law course 講既 非法律意見

睇野都矇
同埋做野大汗大塵副超會跌落黎同污糟
去海灘游水帶con會沖走
出入冷氣地方起霧
同人打架會比人打爆副超
試過夜晚起身屙尿見到黑點會睇唔清以為係小強

我想做消防員

無光/唔夠光環境/做野對mon太耐.....
我正常視力 本身無近視都咁

我右眼300左眼250,75 度散光
做咗lasik
其實淺度數咪又係唔戴眼鏡就乜都睇唔到

你成日同人打交咩
如果想做消防員就真係要視力好好

我都係75度散光
可能多一百度近視已經係兩個世界

唔洗成日
一次比人打爆你眼鏡就可能一世變盲

印象中百幾度又真係唔戴未至於睇唔到

醫院診所問題
你運氣唔好揀咗個冇咁好嘅醫生 做咗個唔完美手術

起因： 睇股

我都係咁 不過都好過散光嘅始終唔係完美

ching你係覆錯人

大把人做完都有手尾
亦有人做完係有RCE，包括我在內
唯有自己搞返好，手術前都講哂風險

抵啦
蠢撚到

你講嘢用吓腦得唔得 將啲scam當神咁拜仲話番人轉頭
我就話你聽 我過左25近視都係每年會加 叫人問醫生你不如去問下醫生啦 我就年年醫院驗眼既

咁你就抵死啦 去埋啲垃圾地方做之後屌個手術有問題都有
明明係你有問題

巴打散光意思係點
夜晚睇野好濛？

我都做左smile差唔多6年 除左夜晚有少少散光之外都無乜其他大問題 樓主係惠豐中心果間到做？

其實都係睇個官點判

認真 我嘅意思唔係話因為戴con危險
所以做矯視博得過
而係唔好覺得因為有得戴con
就無做矯視嘅理由

戴con都會有戴con嘅風險同麻煩
（我唔覺得眼被冷氣機水滴到係嗰個人唔小心保護對眼所致）
Con唔係你講到咁好用
好用到可以令人完全唔應該考慮矯視

你咪搵個律師告，第一步交料比律師都唔夠 file 都開唔到啦 ching 應該唔係soli

Copy埋俾你 啲咁既scam年經黎 真係有料一早有片有數據俾你睇啦 r funding既野係真既話佢做得落力過你
呢類scam清一色都係類似既呃人句子 講到好好 好樂觀 但乜9實際野都冇得睇

倖存者偏差
因為個post係屌7呢個手術嘅 不排除會令好多同病相憐嘅人喺度圍爐

300度近視係咪唔需要考慮做

做左2年多少少 完全冇問題
唔知我個人感覺定咩 睇遠野要集中focus
但仲睇得遠過以前戴眼鏡

有遠視

唔洗

我未做之前用左5年con
一來貴 個個月幾百蚊買con 你做一次微笑都係兩萬幾
二來麻煩 你去旅行咁 無得潛水 好多野無得做
三 個個淚水分泌唔同 好似我本身唔多眼水既 用con都好乾好唔舒服

一個手術咁多副作用 倖存者都太多啦掛
仲要呢個係眼黎 係用到你死果日 你仲有60 70年用 而呢個副作用係冇人知
係為左貪靚既話 真心唔好啦

可能我本身深近視眼淚水又少
見到佢話會有機會減少淚水分泌就已經冇考慮過
而家都深到都已經做唔到
未來如果真係近視停定咗會去植入式隱形眼鏡
因為真係好唔想戴眼鏡

你唔識用眼姐 我夠年年睇啦 我又冇高過？
on9咁到90歲係咪盲撚哂呀

On9人地都未話100%成功 仲試驗緊.
唔識睇英文睇吓中文，立場都有報導過嘅. 點你咁撚硬頸

咁我咪話緊佢個眼鏡係畀啲唔識用眼近視加深嘅人帶架囉 你肯用腦未
乜鳩都一句正常用眼就推曬落個人度 你咁講25歲以下識正常用眼都唔會有近視啦
除非天生就有近視散光嗰啲

Eye本身一年就收得少人
18 山區無幾多人做OVS F就Sa莉一個
M就 哈哈哈
傻閪

所以咪話係scam囉
正常有真材實料你睇下馬斯克個neuralink就知
人哋為咗r資金 乜片乜數據乜技術資料都俾哂你睇
條友仲會係咁出嚟有代言人咁 講最新情況
呢樣嘢嗰陣佢做火箭都已經係咁

好心唔好再信呢啲scam啦 你就真係唔好咁硬頸
我由2012年等到而家 近視由未過千到過千 醒哂啦

突然感嘆如果無近視呢樣野個個對眼健健康康你話幾好呢

真心建議你唔信我嘅話去問下你覺得信得過醫生
人類眼球器官形狀有冇得透過唔做手術去改變還原

記得畀埋呢篇新聞佢睇 佢應該會笑到碌地

又好有道理個醫生都唔撚信

第三點
你做手術咪一樣甚至嚴重d
你戴眼鏡可能舒服d

有無人考慮過其實過多幾年or十幾年有新科技
好過smile好多
而因為你今日做左smile而無得做新手術

有啲人近視係深到冇con戴

千五度都配到con
反而smile最多至可以做到一千度

做左年幾冇乜事 仲成日對住電腦手機 係有時feel到隻眼好乾

我做左13年，不過係LASIK

散光而家百幾度
近視百零度

夜間視力差d

係比較少眼水

咁你好嚴重喎

個個都law course
俾啲信心唔得既咩

咁我咪近視變遠視

所以啲人做icl就係咁諗
有新技術就出番黎

我就係 day con冇哂
而家月con都就冇

我2015年做，到依家都touch wood 無咩事，只係有時真係大太陽影相，人地起碼可以開眼1-2秒影張相，我就完全頂唔住係咁標眼水唔知咁係因為做smile 定我本身廢

你講緊一年用啲樽仔con?
透氣得20-30% 半日你隻眼都受唔住啦

反彈左

問左其他醫生睇下係咪過矯定點

長戴都有高透氧俾貴啲就有

Total

屌你人地都話眼鏡可以改善到近視點解你咁撚文塞

Scam 就係咁
唔好再人地都話 一係俾25人數據我睇
仲有佢地視力改善既片 如果唔係都係廢話

睇吓點囉過幾年. 到時如果真係有效我實返返上黎呢個post屌到你反肚

Btw香港人加油

On9
人地唔貪靚咪唔做

高近視好似真1500都有
但高近視通常合埋高散光
2者都係而家係得biofinity toric
近視-10.00 散光2.25
我就係用緊呢隻
但我都到limit了 再深落去就要rgp 一係icl

歡迎屌到我反肚 如果係真 我開心過你
貴過icl8萬我都會買黎用
但真心唔好信 100%scam

Btw我就係起完底先咁有耐性講咁多

我都係做咗差唔多兩年
同你四個症狀一模一樣

去眼鏡舖搵視光師係咪都check 到遠視？

咁慘 冇定期複診
可唔可以告佢

正常驗到既 近遠老花都得

又唔見養和多人出事喎 明明養和都係2萬2

醫生唔做原因可以係怕有風險。響佢個角度諗。其實佢無必要做。同埋佢做左好似話有成年唔可以執業。 醫生搵少一年錢可大可小。風險就一早講左有 但好似係得幾% 有得必有失啦。 睇你願唔願去搏。 再等多十年話唔定出到隻新產品 零風險零後遺症。 怕咪等下先囉。

喺養和做lasik，做咗一年半。做之前有同我做test話我曈孔比其他人大，夜晚會好似散光咁有光眩，但嗰種唔係散光黎，冇得醫，但要做就一定會係咁。

最後都真係咁，但我接受到。除咗呢樣冇其他大問題。個醫生係random抽（指定醫生貴啲）但都好有經驗

呢個就係exactly我唔做既原因

呢啲就係人話啦
痴鳩線好地地削足適履咁削走人眼啲健康組織，完全係不可逆轉，醫學上真係好少聽聞呢種手術，就算絕育手術都唔會切晒兩粒蛋或者兩個卵巢啦
成班潮豬日日煲埋啲鳩劇又唔睇下科普野，出咗事就上嚟出膠post推上熱門，我就未見過有人做完ICL出post話有副作用瘋狂叫春啦

3年前做咗LASIK，因為角膜薄做唔到Smile，同埋做埋角膜加固，到而都冇問題

不過icl缺點真係貴囉 上網見人喺美國做都係三四萬港紙
諗唔明點解香港要收成八萬蚊

做咗6年左右
眼望mon的確易攰
但唔長期望冇乜大問題
我本身以為係自己開始老

做左 lasik 4,5 年，係中環某間野做，so far都無事，做既原因係因為我無近視但係散光好勁，好影響我日常生活

500度散光 ，低過100既近視

唔好on9啦 如果個手術禁正又可以收貴d d醫生做咩唔推病人去做 你自己上網search下ICL有咩風險仲好啦

我做咗5年 係有時對電腦耐同人累會少少眼乾

我都係做左幾年頭3樣我都有，宜家做野對電腦唯有帶藍光眼鏡

就係唔想用眼鏡
自己本身鐘意游水同打波
你知用con/眼鏡其實好撚唔方便

俾人見到成日問我係咪好眼訓？又閉目養神？

我都係 變到怕光
可能本身廢 做完手術仲廢多一錢重

貴少少都500-600蚊
個個月500-600 你用幾十年試下
同埋用con係30歲打後 深近視就好難繼續用到落去
其實最後點都要用返眼鏡
加上你用過就知 朝早起身趕時間 隻眼唔夠淚水時
夾硬放個con落去個下好撚痛
30歲打後更唔掂

我同你一樣！
我係個女醫生做

幾年前連登無咩人討論
但見好多forum既人都話清晰醫生勁好多
唉

戇鳩，任何手術都有一定風險，證明到SMILE安全過ICL未？

到底真定係打手咋
話哂養和個名係度喎 有錢人都去用既野都唔差得去邊掛

去得做嘅非富則貴
容乜易整盲咗人哋隻眼成間醫院畀人告

喺香港以外嘅地區明明都係幾萬蚊
真係唔明點解香港會多咗成五萬以上

做完睇野容易失焦，要特登集中精神睇先聚焦到

關技術定手勢事

得icl做到 你連con都帶唔到
一係就硬con 即係rgp

即時整盲就有得告，如果係隔幾年先有後遺症，根本無得告。如果告到，依家嗰啲近視反彈，眼乾已經走曬出黎告眼科中心

我記得喇
好似話個陣養和係岩岩引入依個技術？
但係清晰係好早引入 所以班醫生有經驗D
個陣養和係平過清晰
但係我心諗貴好似好少少 就去左清晰

就係佢
聽講診所最好手勢係佢
心諗無死

抄佢講野啫 有咩冇信心

有錢佬又唔同講法呀 分分鐘有錢佬過咗幾年都一樣可以有辦法搞到間醫院
法律上搞唔到喺佢嗰啲天龍人朋友圈之間唱衰醫院都已經奶嘢

如果你咁講又真係有道理嘅
但係佢啱啱引入呢個技術 係咪都請咗一班有經驗嘅醫生返嚟
因為我身邊有朋友都喺養和度 做呢個手術效果都好好 呢度又冇乜人話自己喺養和做完奶嘢

問番醫生啦屌

手勢最好嗰個連續兩個失敗case

唔該巴打

有錢佬一係唔做，一係去外國做，做都做植入鏡片嗰種，有咩事拎返出黎

可以直接去啲三十分鐘拎得眼鏡嘅連鎖店驗下隻眼

香港都有 貴勁多

我覺得矯視技術有分平民價同有錢佬價，有錢佬可能有新技術，植入塊鏡片靚好多，價錢過百萬咁。

做左八年，
以前未做之太攰會頭痛，
整完保養身體好左，行路仲快過後生果時

"你覺得"
好似廢佬講野咁

利申: 無做，但之前有睇過post有D 印像
我記得係養和D 醫生唔建議做SMILE，佢地重係做舊式LASIK
佢地醫生做LASIK 做到有經驗有把握D，SMILE佢地少做
而連登仔普遍覺得SMILE 好過LASIK，所以果陣overall唔建議去養和做

不過我做完係照戴無度數藍光鏡
做左既好處，係平時做運動可以享受無套體驗，
同埋睇野清過戴眼鏡，d 人成日話我睇野可以好遠

抵撚死

下 醫生控制部機個下，唔係就係睇醫生手勢咩

其實近視依D係天生定後天
我咁多年經常性夜晚關燈打機
睇手機睇通頂，平時公司又對住個MON對足咁耐
但到依家都係0近視0散光0遠視之類

依個係咩原因?

我兩年幾前做咗

係初頭係咁流眼水

幾日後開始又無野喎

我又唔係專業人士
不過個手術程序真係咁
Laser係部機打 醫生夾塊野出嚟
上網有成個手術procedure
合理推斷
咁你又有咩高見呀

都有道理 不過大部分嘅錢都應該係去咗幫佢做手術嘅醫生度

結果而家奶曬嘢 證明清晰啲醫生都根本係唔識做只不過佢係為咗賺你錢夾硬做
養和就唔想整臭自己個名會出聲叫你唔好做

咁係架喇，如果只計成本肯定唔多，最貴永遠人手度，就算兩三萬做，大部分都係醫生同間診所袋

先天後天都有
用眼過度只是造成近視的外因，遺傳，發展因素是造成眼睛近視最重要的兩個內因，尤其是高度近視，遺傳可能性表現會更明顯。

2013年一項關於近視的遺傳因素的研究，為“近視遺傳說”找到了科學線索。
在這一研究中，研究人員對一個高度近視家族的4名成員進行了基因序列分析，發現都存在SCO2基因缺陷，其家族那些不是高度近視的成員沒有這個基因缺陷。樣本中，科學家們發現140位高度近視者都有這個基因缺陷。

如果第時可以由電腦ai做就正

3年前做幾錢

白痴 做撚完起碼個幾禮拜先唔會矇
做完手術都要休息啦

其實你做咗未？

我過左30仲日日戴十幾個鐘con
對我黎講戴con貴唔係一個做手術矯視既理由
我就唔會為慳錢攞對眼較飛

當交智商稅

咁驚？咩名

唔自己獨立思考就唔好怪人啦

我係男醫生做 暫時咩都好好

做左十幾年,
維持有散光,夜晚視力會差少少
其它都無乜嘢

又真 去眼科見d醫生、驗眼果d都戴眼鏡

你唔係專業人士
不過你又係專業角度去分析邊個做都一樣
好矛盾
我都唔係專業人士
不過見啲人係養和做完有後遺症既人特別少
合理推斷係有分別

做左5年 一切安好
好間唔中仲會戴大眼仔（4個鐘內除）

（問過醫生，佢話唔建議，叫我一眼乾就唔好戴）

個醫生多case不等於手勢好
第時有frd想做 記得搵第二個
利申 知得多過你地

睇完搞到唔敢做
原本心思思準備好要去

未呀

慘

度數唔深真係唔好做，太多失敗個案

我超深 覺得自己係天生基因加後天姿勢唔好
應該就快病理性近視 隻眼啲度數一去不回頭
疊埋心水icl啦

林順潮果間點

兩年前在養和做Smile, 依家仲好好呀, 反正都要俾兩萬幾, 點解唔搵返間醫院做呢？

好多年前爭啲做咗，上YouTube搵吓Lasik complication，睇吓有幾多result，即刻放棄咗。

唔知

我三年前做咗smile
而家日頭ok
但係夜晚睇強光會有halo
街燈有starburst
唔知正唔正常

仲有無咩料爆？
我都係佢做

好小事姐

但個女醫生把聲好淫
同埋鬼死咁溫柔
嬲佢唔落

有冇為帶唔到既人諗過

係正嘅

眼乾有時都會
通常係唔夠瞓就會

唔係smile...只係lasik...但一樣有第二同第三點...

日日戴十幾個鐘難度唔係攞對眼較飛?

所以，以前有人講過 點解仲有咁多醫生戴眼鏡……

因為佢哋都知有副作用

你係太深定太乾？

點解戴十幾個鐘就係較飛？

太深

仲有另一種，係直接換入面粒晶體，類似醫白內障，搭單醫好埋近視

1500以下都配到
你深過1500？

近視1200 散光275
biofinity 勉強仲帶到
但都就收皮 家族有近視基因我都唔想 成家都戴眼鏡
我過左25仲瘋狂加深緊 好似對眼要我永遠睇唔清啲個世界先滿意咁 我懷疑係病理性近視
當我配啱度數嘅眼鏡唔夠半年又會加深 如果戴住副唔啱度數嘅眼鏡啲近視又唔會深

眼科醫生點講？
戴比度數少50-100呢？唔會清到遠既細字都清楚但應該都夠用

你咁講，咁快撚D去做不成功便成仁既事
唔好係渾渾噩噩過日

再簡單講就係你快D去死

有眩光

夜晚揸車主對面車頭燈會好剌眼

250度散光咋

Check過眼話正常冇事
但冇解釋到點解加得咁快 同一去冇回頭

傻閪 縮埋左你老母臭閪入面唔敢出聲？

深左就返唔到轉頭架啦
你之前會唔會配得太足？
好耐之前我係理大睇個視光師話太足既話
對眼要黎控制晶片厚度既肌肉會疲勞
所以我通常配少50度
大學畢業之後冇深過

咦 我係配足架喎

但我起碼係少100度 因為每次新眼鏡都係跳100度

但我係1年升左成100度散光
唉 配醫生只係話配低嗰度數隻眼冇咁攰
冇講會增加少啲度數
我早啲知就好

我而家企咗喺個尷尬位
普通矯視太高度數 icl咁少度數又唔太值
但係中間呢個位又冇隱形眼鏡可以滿足到我
硬式隱形眼鏡配咗副覺得好難受 而且散光高就算用特別定制都會好易甩出嚟

訂副虹膜鏡就最舒服
不過都幾貴

乜來

做左四年幾就五年，除左朝早起身會眼乾，晚上睇街燈有光暈外，其他時間完全無事，仲晚晚唔開燈睇電話，一度都無加過

兩個都係一開始就有既問題

唔知個名有冇記錯
個陣理大個視光師介紹過俾我
因為我眼球個角度有啲特別
普通con唔啱戴
佢係一副度身訂造既硬性鏡
弧度fit晒戴左就唔覺
而且佢仲可以hold住啲生理鹽水係副鏡入面
超眼乾都戴到
不過當年配好貴
我又仲係學生就冇配到
而家應該平左好多

就係我配果副硬式隱形眼鏡
因為有散光所以好唔舒服

你個副咩size？

醫生話已經做到最大 再大就會插到眼白

同埋網上嗰啲宣傳話適應咗就會好舒服 視線週邊唔會變形清晰度同戴眼鏡一樣根本係講大話
可能因為我又有散光 個鏡片只有中心嗰一圈細細哋係清晰 周圍嗰一圈啲炫光飛曬出嚟

差唔多

咁你個隻唔同
我講個隻係五毫子咁大連眼白都包埋
同埋跟眼球形狀訂製
唔存在插到眼白呢個情況

矯視手術少啲聽人講
因為佢自己做完通常都係其他同行唔會知result
但眼底手術例如黃斑、視網膜就...
都幾出名架 出名做得...
其他醫生一聽佢個名就

真係傻豬黎
你未見過佢惡啫

好彩我做完又無乜大問題
Touch wood 希望keep住係咁

嗰幾十蚊買盒試下咪得

smile 勁多打手

每隔一段時間 連登就有人出 post 「扮夾 2 人同行」

我養和眼科中心抽到個顧問醫生做
做得好完美喎

正常 做之前都有講過依個副作用
過一排我就冇事

佢地知道lacik smile未必精準啫 +-100度唔奇
醫生份工正常視力咁重要

我做咗三年都仲有

你可能有少少散光recover唔到
利申二十中去做 個傷口好得好快

套用我一個醫生朋友嘅講法
做完膝頭手術係咪仲可以做劇烈運動？
但唔做就可能要用拐杖行路喎
smile/lasik從來唔係必做嘅手術
如果你認為戴眼鏡/con對你係一個困擾 咁咪做囉

另外想講夜晚睇野唔清呢個問題 其實同你瞳孔嘅大細有影響 簡單啲講 你瞳孔越大 做完之後夜晚睇唔清嘅機會就越大 呢個唔係後遺症 係做手術前已知嘅問題 唔同嘅醫生處理手法唔同 所以唔好再話咩同一部機 唔同醫生做都一樣 我可以肯定地講 真係唔一樣

諗起如果係近視高散光低先帶得舒服 我帶soft con都得啦
1500都帶到soft con -15.00d 起碼去到1800-1900度吧

Soft con?

硬

網上又搵唔到喎

我得閒幫你揾下
可能我記錯個名

養和都話垃圾
對眼自己既 要搵梗係搵返咁上下勁既醫院做
果陣養和有2個plan （唔知依家仲係唔係）
一個係自選醫生 唔包藥費（貴D同睇你揀邊位醫生
另一個就扭蛋形式 一個價錢包哂 （平D揀咩醫生都係隨機

我都做左好幾年 講真係頭幾個月眼乾 要狂滴眼藥水
但之後都好正常好feel了

以前22k random抽醫生, 唔滿意可以即刻加2-3k轉醫生, 前兩年岩岩開始轉左你講那種, 無左random抽後唔滿意可以加錢轉。
我除左頭一兩個月眼乾, 之後唔駛滴, 我兩隻眼之前都近千度, 依家都仲好好, 好感恩

用得眼藥水多隻眼愈乾
我之後戒左用 多返水出

唔知做完激光有冇分別

養和抽到個顧問醫生做得好完美

想問大家做完smile矇左幾耐

冇可能架 連登成日有人上黎分享成功例子既 IG又咁多KOL賣廣告

一個月
不過我喺朝早先矇，越夜越清

室內燈光有冇散光嚴重左？

好似係一個禮拜左右
之後係眼乾所以曚 滴返眼藥水就清
乾咗應該有半年

咁講係咪做LASIK好D, 始終都出左比較耐

但眼就得一對,寧願俾貴d安全d

香港都係收你三萬幾蚊嘅話
激光矯視就冇人要啦老實

爬完文
養和 鄭澤鈞做 最好????

做咗一年smile
暫時無乜大問題

係間唔時有啲眼乾

爬完文
總結 絕大份人 做完之後都眼乾 怕光

做完嗰啲人係咪成日都要帶眼藥水出街

做ICL最好
不過香港個價貴過外國好多

呢個論點真係好撚on9
唔通研究武肺疫苗條友仔篤左自己先咩？

你想講咩不如直接啲

真 美國做都係三萬幾港紙
做乜9 上一上飛機就加多5萬

好想認識師兄真人
好撚MAN呀

想知其實塊鏡片嘅成本係咪只係幾千

咁又應該唔止
聽講都要2萬幾 即係其他地區啲醫生只係收1皮手術費
係香港收你5皮手術費
係香港做醫生真係fatfat

應該係少人做
同部機成本

唔識男人

諗多咗

我係絲打
想幫你含

有棍絲

有棍多啲野玩喎

幫你打雌激素搞到佢萎縮先

做icl 可唔可以玩啲碰撞性運動
例如拳擊

我想去養和做 但唔知搵邊個醫生做最好
網上見到 鄭澤鈞醫生 好多好評

醫生角度實建議你唔好做呢啲嘢 但係理論上重安全過你做激光矯視

應該都係諗多咗 係班醫生真係收咁貴

我又唔知喎 要問下多啲人

我打算做ICL 10萬樓下 真係值得

申利 有飛蚊症 唔知可唔可以做

ICL植入式隱形眼鏡風險

角膜內層細胞損失
引致青光眼/白內障
眼壓升高
感染或發炎
晚間視力有眩光或光環
視力下降

我係鄭澤鈞

可能最大機會係夜晚睇嘢有昡光 但就係唔知揸車有冇影響

依家咁平嘅？ 我之前睇好似都要10萬

Icl唔同激光矯視 唔搵養和應該都安全既
不過你近視同散光幾多度

反正都要每年驗眼㗎喇你高近視散光
所以個內層細胞減少其實還好 每年驗 知道佢真係少緊就做手術拎返出嚟就冇問題
夜間有光環好似話你對眼瞳孔變大 所以嗰副植入式隱形眼鏡蓋唔曬就會咁樣

激光矯視可以叫醫生做增進手術再打大啲 但係icl應該唔會幫你再訂過副鏡重做手術

一定有

養和就要10萬

拎出黎就冇左7萬幾多 好似冇做過咁

咁就仆街啦

其實做完所有矯視手術都係唔建議你揸車
你唯一期望係撞手神做完之後夜晚都可以攞到完美視力

咁巴打幾多年之前做 同埋依家隻眼點

夜晚睇嘢唔清楚真係搞唔掂 落club溝女都見唔到條女係邊

應該又唔會 係落club睇落更加夢幻者 啲燈光射到周圍都係

唔夠一年
上年8月做
暫時唔錯
利申：非養和

幾百度近視 幾百度散光

咁就去做激光啦 幾百度用7萬2
當然你係有米絲就緊係做icl
啲明星 運動員都係做icl 人地一個show上次運動場都賺到個手術錢先做

我都係再考慮下

ICL植入式隱形眼鏡風險
引致青光眼/白內障

申利 屋企人有白內障 唔知會唔會遺傳

如果近視深，呢啲風險都係一樣咁高，不過我覺得有得醫就還好

有需要既咪做
大把人做完考消防
利申：SO 未盲

引致青光眼/白內障
青光眼係因為以前啲icl中間係冇開孔 完全堵塞咗眼入面啲液體流動 好易令到眼壓過高就變青光眼
而家好似話中間會開洞 同會用激光係眼白度開個好細既孔 咁就唔會高眼壓

白內障唔係好記得 不過做得呢個手術除咗有錢 一般都係因為高近視同埋高散光 本身都預咗幾十歲就有白內障 所以醫生通常都會講畀你聽 到時白內障就要除咗副鏡出嚟轉做晶體置換術 一支過醫哂近視散光老花白內障

朋友係做ICL
佢近視深得滯唔適合做smile
so far做完年幾無咩特別，係有時會有Ｄ眩光
同埋對光敏感少少

想問一下師兄
宜家睇得返清未?
總共幾多日時間睇得返清?

利申: 同你情況一樣，不過未覆診

基本上早上做完
訓到夜晚就八成
第朝已經九成

有冇問過醫生點解會對光敏感 正常應該唔會㗎

佢話係岩岩做完一陣果時有，隔左一排就無事了

其實點為知九成
我一路好似仲有百零二百度近視咁
望遠嘢唔清

因為隻眼仲調節緊
試下滴完眼藥水仲有冇呢個問題
慢慢會清哂

頭幾日去太陽下公園合眼休息就清好多
返市區睇巴士No.都濛濛地

一隻眼睇電話啲字會唔會有重影？即係睇一字會變左二字咁

你地有冇做交聯
個陣醫生叫我做就做埋

你原本幾深？
我550+600
醫生無叫我做交聯呀